\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\section{espacios verticales}
esta linea se separa con espacio small\\
\smallskip
esta linea se separa con espacio mediano \\
\medskip
esta linea se separa con espacio grande \\
\bigskip
esta linea se separa con espacio de 2 cm \\

\vspace{2cm}
la linea inferior
\section{Parrafos}
para hacer parrafos:

\subsection{derecha}
\begin{flushright}
entornos es todo lo que hay entre begin y end
viva la vida. esto es un texto que se centra en la pantalla y \\
se compone de varias lineas de escritura \\
hasta el final
\end{flushright}
\subsection{izquierda}
\center{lo que quiero centrar}

\begin{flushleft}
entornos es todo lo que hay entre begin y end
viva la vida. esto es un texto que se centra en la pantalla y \\
se compone de varias lineas de escritura \\
hasta el final
\end{flushleft}
\end{document}